其實有冇統計過英國殖民香港咁耐總共賺左幾多錢

起英殖民時期有好多英資e.g怡和、太古打入左香港市場賺本地人錢，英政府又用香港作為轉口港賺外國人錢，到後來香港回歸問題談判個時仲要求中國買佢地d貨簽署貿易協定，乘機掠多筆

咁其實有冇咩學術研究、組織統計過英國係香港呢150幾年殖民歷史裡面總共攞咗幾多著數、賺左幾多錢、幫佢地經濟發展上升左幾多。

想知中國殖民香港時賺咗幾多錢

香港個名又臭咗幾多

有無巴打有數據

巴打唔好off topic好wor

淨係知殖民地賺到啲嘅錢唔會上繳英國

香港人納稅係唔需交英國當地

所以先有咁多新市鎮 同 基建發展

唔會搞咩英港融合藉機摸魚 起埋啲大白象

不過 當然有英國公司來港開分部

但要知道全世界都可以來港投資

賺到嘅稅收係香港嘅 唔會入到英國本土政府手上

同問

你唔計下英國建設香港用左幾多萬億港元！？支那一個屈尾十就立左香港，唔該都冇聲！！支那幾時還錢比英國！？

我只係問有冇組織研究過英國殖民香港個陣賺左幾多錢，做乜拉埋中共黎講 ，唔好反共反上腦啦

英國肯定係蝕既！你諗下由零建設香港成大都會要幾錢！？

D英資賺既俾你食左定點

好複雜架喎條數
同埋英國係香港之前都有同中國trade,咁點為之得到香港後多左幾多trade，好難quantify

我之前寫paper睇過，英國人黎做生意，通常第一年會賺下大錢，第二年就會畀班中國商人chur爛晒市
(不過貿易呢樣野，其實清英兩邊都有著數，特別係廣州香港堆華人，而家香港d大家族都係咁黎)

樓主都on撚鳩 以前嘅中國一直都唔重視香港呢d鄉下地方 當年求鳩其雙手送比英國 而家英國發展到香港有聲有色 中共政權就想吞哂香港d資源 點撚樣會唔關中共事 off乜撚野topic? 我話係樓主奶共奶上腦就有份

多得英國咁多年建設好香港咋 英資注入係加速香港當時嘅發展 樓主講撚到變左英資搶撚走香港d資源 英國唔發展呢個地方 香港仲係漁村鄉下仔咋

英國統治下香港keep住進步 發展

相反中共喺英國佬手上搶走香港之後 就愈黎愈衰 中共先係搶走香港資源嗰個喎

光明正大咁賺好過偷偷摸摸

淨係知中蟈殖民後，高鐵三跑都已經俾大陸cap唔少水

幫你賺一百蚊 抽返幾蚊水咁囉

如果冇割讓過
你估香港而家會唔會有咁繁榮

因為樓主講到咩掠多筆，好似想借機抺黑英國！！！！
樓主呢種行為非常可恥

好多個億，答到你未？
再唔係自己上中央圖書館搵書睇